所用抗體藥物尚未獲FDA批准 川普成白老鼠

〔財經頻道／綜合報導〕美國總統川普與第一夫人梅蘭妮亞確診武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）後，全球都在關注其療程與藥物，週五晚間的一份醫師備忘錄指出，川普已施打一劑雷傑納榮製藥（Regeneron Pharmaceuticals）的抗體作為預防性措施。然而該抗體尚在臨床試驗階段、未獲食品藥品管理局（FDA）批准，川普可能是在「恩慈條款」下接受施打的。

《Marketwatch》報導，金融機構Raymond James分析師週五表示，雷傑納榮製藥的抗體混合物尚未獲得緊急使用授權，也不太可能讓川普作為臨床試驗受試者，因此「恩慈條款」可能是推手，也就是當病患無法參加臨床試驗、新藥風險小於疾病風險等種種條件下，可藉由此條款申請使用。

.....

而美國現在有2款針對輕微或無症狀患者的實驗中藥物，一款就是川普施打的雷傑納榮「REGN-COV2」，以及禮來（Eli Lilly）的「LY-CoV555」，不過都還處於臨床試驗階段，雖然皆顯示有助於減低病毒量，但尚未獲緊急使用批准。

.....

主治醫師康利（Sean Conley）則在備忘錄中稱川普「在專家們諮詢下實施瑞德西韋療法並完成第一劑施打」。

偉大總統